@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <https://schema.org/> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix meemoo: <https://data.hetarchief.be/ns/algemeen/>  .
@prefix meemoo_org: <https://data.hetarchief.be/ns/organisatie#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<>  a owl:Ontology ;
    dct:author  [
        schema:name   "Miel Vander Sande" ;
        schema:email  "miel.vandersande@meemoo.be"
    ] ,
                [
        schema:name   "Lennert Van de Velde" ;
        schema:email  "lennert.vandevelde@meemoo.be"
    ] ;
    dct:title     "Data model Findability"@en ;
    dct:title     "Modèle de données Trouvabilité"@fr ;
    dct:title     "Datamodel Vindbaarheid"@nl ;
    dct:created   "2022-03-23" ;
    dct:modified  "2022-03-30" ;
    dct:description """Data model to describe Findability of Intellectual Entities."""@en ;
    dct:description """Modèle de données pour décrire le Trouvabilité des Entités Intellectuelles."""@fr ;
    dct:description """Datamodel voor het beschrijven van intellectuele entiteiten."""@nl .

#TODO: haal objectmodel uit deze file
#TODO: Add schema:roleName property skos:Concept

#####################################
#              CLASSES              #
#####################################

####################
#      SCHEMA      #
####################
schema:ArchiveComponent a rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf schema:CreativeWork ;
    rdfs:label "Archive Component"@en ;
    rdfs:label "Archiefcomponent"@nl ;
    rdfs:label "Composant d'archive"@fr ;
    rdfs:comment """An intangible type to be applied to any archive content, carrying with it a set of properties required to describe archival items and collections."""@en ;
    rdfs:comment """Een immaterieel type dat toegepast moet worden op elke inhoud van het archief, met daarbij een set van eigenschappen die nodig zijn om archiefitems en -collecties te beschrijven."""@nl ;
    rdfs:comment """Un type intangible à appliquer à tout contenu d'archives, portant avec lui un ensemble de propriétés nécessaires à la description d'éléments d'archives et de collections."""@fr .

schema:CreativeWorkSeason a rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf schema:CreativeWork ;
    rdfs:label "Creative Work Season"@en ;
    rdfs:label "Creatief Werk Seizoen"@nl ;
    rdfs:label "Saison de travail créatif"@fr ;
    rdfs:comment """A media season e.g. tv, radio, video game etc."""@en ;
    rdfs:comment """Een media seizoen, bijvoorbeeld tv, radio, videogame etc."""@nl ;
    rdfs:comment """Une saison de média, par exemple tv, radio, jeu vidéo etc."""@fr .

schema:CreativeWorkSeries a rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf schema:CreativeWork ;
    rdfs:label "Creative Work Series"@en ;
    rdfs:label "Creatief Werk Serie"@nl ;
    rdfs:label "Série de travail créatif"@fr ;
    rdfs:comment """A CreativeWorkSeries in schema.org is a group of related items, typically but not necessarily of the same kind. CreativeWorkSeries are usually organized into some order, often chronological. Unlike ItemList which is a general purpose data structure for lists of things, the emphasis with CreativeWorkSeries is on published materials (written e.g. books and periodicals, or media such as tv, radio and games)."""@en ;
    rdfs:comment """Een CreativeWorkSeries in schema.org is een groep vergelijkbare items, meestal maar niet altijd van dezelfde soort. CreativeWorkSeries zijn meestal gegroepeerd in een bepaalde volgorde, vaak chronologisch. In tegenstelling tot ItemList, ligt de nadruk van CreativeWorkSeries op gepubliceerde materiaal (bijvoorbeeld boeken en periodieken, of media zoals tv, radio en games)."""@nl ;
    rdfs:comment """Une CreativeWorkSeries dans schema.org est une série d'objets, typiquement mais pas forcément de même type. CreativeWorkSeries sont généralement organisées dans une certaine ordre, souvent chronologique. Contrairement à ItemList, l'importance des CreativeWorkSeries est sur les matériaux publiés (par exemple des livres et des périodiques, ou des médias tels que tv, radio et jeux vidéo)."""@fr .

schema:CreativeWork a rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf schema:Thing ;
    rdfs:label "Creative Work"@en ;
    rdfs:label "Creatief Werk"@nl ;
    rdfs:label "Travail créatif"@fr ;
    rdfs:comment """The most generic kind of creative work, including books, movies, photographs, software programs, etc."""@en ;
    rdfs:comment """Het meest generieke soort van creatieve werk, zoals boeken, films, foto's, programma's, enz."""@nl ;
    rdfs:comment """La plus générique des types de travail créatif, y compris les livres, les films, les photographies, les programmes logiciels, etc."""@fr .

schema:Episode a rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf schema:CreativeWork ;
    rdfs:label "Episode"@en ;
    rdfs:label "Aflevering"@nl ;
    rdfs:label "Épisode"@fr ;
    rdfs:comment """A media episode (e.g. TV, radio, video game) which can be part of a series or season."""@en ;
    rdfs:comment """Een media aflevering (bijvoorbeeld tv, radio, videogame) die deel uitmaakt van een serie of seizoen."""@nl ;
    rdfs:comment """Une épisode de média (par exemple tv, radio, jeu vidéo) qui fait partie d'une série ou d'une saison."""@fr .


schema:Event a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf schema:Thing ;
    rdfs:label "Event"@en ;
    rdfs:label "Gebeurtenis"@nl ;
    rdfs:label "Événement"@fr ;
    rdfs:comment """An event happening at a certain time and location, such as a concert, lecture, or festival."""@en ;
    rdfs:comment """Een gebeurtenis die plaatsvindt opzing, of een festival."""@nl ;
    rdfs:comment """Un événement qui se déroule à une certaine date et à un certain endroit, comme u een bepaalde tijd en locatie, zoals een concert, een len concert, une lecture, ou un festival."""@fr .

schema:Organization a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf schema:Thing ;
    rdfs:label "Organisation"@en ;
    rdfs:label "Organisatie"@nl ;
    rdfs:label "Organisation"@fr ;
    rdfs:comment """An organization such as a school, NGO, corporation, club, etc."""@en ;
    rdfs:comment """Een organisatie zoals een school, vzw, corporatie, club, enz."""@nl ;
    rdfs:comment """Une organisation telle que une école, une vzw, une corporation, un club, etc."""@fr .

schema:PerformanceRole a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf schema:Role ;
    rdfs:label "Preformance Role"@en ;
    rdfs:label "Uitvoeringsrol"@nl ;
    rdfs:label "Rôle de performance"@fr ;
    rdfs:comment """A PerformanceRole is a Role that some entity places with regard to a theatrical performance, e.g. in a Movie, TVSeries etc."""@en ;
    rdfs:comment """Een PerformanceRole is een rol die een entiteit heeft met betrekking tot een theatervoorstelling, bijvoorbeeld in een Film, TVSerie etc."""@nl ;
    rdfs:comment """Un Rôle de performance est un rôle qui est placé avec référence à une représentation théâtrale, par exemple dans un Film, une série télévisée etc."""@fr .

schema:Person a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf schema:Thing ;
    rdfs:label "Person"@en ;
    rdfs:label "Persoon"@nl ;
    rdfs:label "Personne"@fr ;
    rdfs:comment """A person (alive, dead, undead, or fictional)."""@en ;
    rdfs:comment """Een persoon (levend, dood, onsterfelijk of fictief)."""@nl ;
    rdfs:comment """Une personne (vivante, morte, décédée ou fictive)."""@fr .

schema:Place a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf schema:Thing ;
    rdfs:label "Place"@en ;
    rdfs:label "Plaats"@nl ;
    rdfs:label "Lieu"@fr ;
    rdfs:comment """Entities that have a somewhat fixed, physical extension."""@en ;
    rdfs:comment """Entiteiten die een nagenoeg vastliggende, fysieke uitbreiding hebben."""@nl ;
    rdfs:comment """Entités qui ont une extension physique quelque peu fixée."""@fr .

schema:Role a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf schema:Thing ;
    rdfs:label "Role"@en ;
    rdfs:label "Rol"@nl ;
    rdfs:label "Rôle"@fr ;
    rdfs:comment """Represents additional information about a relationship or property.
        For example a Role can be used to say that a 'member' role linking some SportsTeam to a player occurred during a particular time period.
        Or that a Person's 'actor' role in a Movie was for some particular characterName.
        Such properties can be attached to a Role entity, which is then associated with the main entities using ordinary properties like 'member' or 'actor'.
        """@en ;
    rdfs:comment """Stelt additionele informatie over een relatie of eigenschap voor.
        Voorbeeld: een rol kan worden gebruikt om aan te geven dat een 'lid' rol die een Sport Team aan een speler verbonden maakte, tijdens een bepaalde periode gebeurde.
        Of dat een Persoon's 'acteur' rol in een Film voor een bepaalde characterName was.
        Deze eigenschappen kunnen worden toegevoegd aan een rol entiteit, die dan wordt gekoppeld aan de hoofd entiteiten via normale eigenschappen zoals 'lid' of 'acteur'.
        """@nl ;
    rdfs:comment """Représente des informations additionnelles sur une relation ou une propriété.
        Par exemple, une Rôle peut être utilisé pour dire que une 'membre' rôle qui lie un SportsTeam à un joueur a eu lieu durant une période particulière.
        Ou que une Personne's 'acteur' rôle dans un Film était pour un personnage particulier.
        Ces propriétés peuvent être attachées à une Rôle entité, qui est ensuite associée aux entités principales en utilisant des propriétés ordinaires comme 'membre' ou 'acteur'.
        """@fr .
    
schema:Thing a rdfs:Class;
    rdfs:label "Thing"@en ;
    rdfs:label "Chose"@fr ;
    rdfs:label "Ding"@nl ;
    rdfs:comment """The most generic type of item."""@en ;
    rdfs:comment """Meest generieke soort van item"""@nl ;
    rdfs:comment """Le plus générique type d'objet."""@fr .

####################
#       SKOS       #
####################
skos:Concept a owl:Class, rdfs:Class ;
    rdfs:label "Concept"@en ;
    rdfs:label "Concept"@nl ;
    rdfs:label "Concept"@fr ;
    rdfs:comment """A SKOS concept can be viewed as an idea or notion; a unit of thought. However, what constitutes a unit of thought is subjective, and this definition is meant to be suggestive, rather than restrictive."""@en ;
    rdfs:comment """Een SKOS concept kan als idee of denotatie worden gezien; een denkbeeld. Echter, wat  een denkbeeld is, is subjectief, en deze definitie is bedoeld om suggestief te zijn, in plaats van strikt."""@nl ;
    rdfs:comment """Un concept SKOS peut être vu comme une idée ou une notion; une unité de pensée. Toutefois, ce qui constitue une unité de pensée est sujetif, et cette définition est souhaitée à suggérer, plutôt que de restreindre."""@fr .
#####################################
#             PROPERTIES            #
#####################################

####################
#      DCTERMS     #
####################
dct:available a rdf:Property ;
    rdfs:label "Date Available"@en ;
    rdfs:label "Beschikbaar op"@nl ;
    rdfs:label "Disponible le"@fr ;
    rdfs:comment "Date that the resource became or will become available."@en ;
    rdfs:comment "Datum waarvan de bron beschikbaar is of zal zijn ."@nl ;
    rdfs:comment "Date à laquelle la ressource devient ou devra devenir disponible."@fr .

dct:format a rdf:Property ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:label "format"@en ;
    rdfs:label "formaat"@nl ;
    rdfs:label "format"@fr ;
    rdfs:comment "The file format, physical medium, or dimensions of the resource."@en ;
    rdfs:comment "Het bestandsformaat, fysieke medium of afmetingen van de bron."@nl ;
    rdfs:comment "Le format du fichier, le support physique ou les dimensions de la ressource."@fr .

dct:medium a rdf:Property ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:label "medium"@en ;
    rdfs:label "medium"@nl ;
    rdfs:label "médium"@fr ;
    rdfs:comment "The material or physical carrier of the resource"@en ;
    rdfs:comment "Het materiaal of fysieke vervoer van de bron"@nl ;
    rdfs:comment "Le support physique ou le matériel de la ressource"@fr .

####################
#      SCHEMA      #
####################
schema:abstract a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range xsd:string ;
    owl:equivalentProperty dct:abstract ; 
    rdfs:label "abstract"@en ;
    rdfs:label "abstract"@nl ;
    rdfs:label "abstrakt"@fr ;
    rdfs:comment "An abstract is a short description that summarizes a CreativeWork."@en ;
    rdfs:comment "Een abstract is een korte beschrijving die een CreativeWork samenvat."@nl ;
    rdfs:comment "Un résumé est une description courte qui résumé un CreativeWork."@fr .
    
schema:actor a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range schema:Person ;
    rdfs:label "actor"@en ;
    rdfs:label "acteur"@nl ;
    rdfs:label "acteur"@fr ;
    rdfs:comment "An actor, e.g. in tv, radio, movie, video games etc., or in an event. Actors can be associated with individual items or with a series, episode, clip."@en ;
    rdfs:comment "Een acteur, bijv. in tv, radio, film, videogames etc. of in een evenement. Acteurs kunnen met individuele items of met een serie, aflevering, clip worden gekoppeld."@nl ;
    rdfs:comment "Un acteur, par exemple dans la télévision, la radio, le film, les jeux vidéo etc. ou dans un événement. Les acteurs peuvent être associés à des éléments individuels ou à une série, une épisode, un clip."@fr .

schema:alternateName a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:Thing ;
    rdfs:range xsd:string ;
    owl:equivalentProperty dct:alternative ;
    rdfs:label "alternate name"@en ;
    rdfs:label "alternatieve naam"@nl ;
    rdfs:label "nom alternatif"@fr ;
    rdfs:comment "An alias for the item"@en ;
    rdfs:comment "Een alias voor het item"@nl ;
    rdfs:comment "Un alias pour l'élément"@fr .

schema:author a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range [ owl:unionOf(schema:Person org:Organization schema:Role) ] ;
    owl:equivalentProperty dct:creator ;
    rdfs:label "author"@en ;
    rdfs:label "auteur"@nl ;
    rdfs:comment "The author of this content or rating."@en ;
    rdfs:comment "De auteur van deze inhoud of beoordeling."@nl ;
    rdfs:comment "L'auteur de ce contenu ou de cette évaluation."@fr .

schema:caption a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:label "caption"@en ;
    rdfs:label "Ondertiteling"@nl ;
    rdfs:label "sous-titre"@fr ;
    rdfs:comment "The caption for this object."@en ;
    rdfs:comment "De ondertiteling voor dit object."@nl ;
    rdfs:comment "Le sous-titre de cet objet."@fr .

schema:contributor a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range [ owl:unionOf(schema:Person org:Organization schema:Role) ] ;
    owl:equivalentProperty dct:contributor ;
    rdfs:label "contributor"@en ;
    rdfs:label "bijdrager"@nl ;
    rdfs:label "contributeur"@fr ;
    rdfs:comment "A secondary contributor to the CreativeWork or Event."@en ;
    rdfs:comment "Een tweede bijdrager aan het CreativeWork of Event."@nl ;
    rdfs:comment "Un second contributeur à la CreativeWork ou à l'événement."@fr .

schema:copyrightHolder a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range [ owl:unionOf(schema:Person org:Organization schema:Role) ] ;
    owl:equivalentProperty dct:rightsHolder ;
    rdfs:label "copyright holder"@en ;
    rdfs:label "auteurrechthebbende"@nl ;
    rdfs:label "détenteur de droits d'auteur"@fr ;
    rdfs:comment "The party holding the legal copyright to the CreativeWork."@en ;
    rdfs:comment "De partij die de juridische copyright heeft op het CreativeWork."@nl ;
    rdfs:comment "La partie qui possède le droit d'auteur légal sur le CreativeWork."@fr .

schema:copyrightNotice a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range xsd:string ;
    owl:equivalentProperty dct:rights ;
    rdfs:label "copyright notice"@en ;
    rdfs:label "auteursrecht"@nl ;
    rdfs:label "notice de droits d'auteur"@fr ;
    rdfs:comment "Text of a notice appropriate for describing the copyright aspects of this Creative Work, ideally indicating the owner of the copyright for the Work."@en ;
    rdfs:comment "Tekst van een aantekening die geschikt is voor het beschrijven van de auteursrechten van dit CreativeWork, het beste gevonden door de eigenaar van de copyright."@nl ;
    rdfs:comment "Texte d'une notice appropriée pour décrire les aspects copyright de cette CreativeWork, idéalement indiquant le propriétaire du droit d'auteur du Work."@fr .

schema:copyrightYear a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    owl:equivalentProperty dct:dateCopyrighted ;
    rdfs:label "copyright year"@en ;
    rdfs:label "auteursrechtjaar"@nl ;
    rdfs:label "année de droits d'auteur"@fr ;
    rdfs:comment "The year during which the claimed copyright for the CreativeWork was first asserted."@en ;
    rdfs:comment "Het jaar waarop het auteursrecht voor het CreativeWork eerst is geboden."@nl ;
    rdfs:comment "L'année où le droit d'auteur est déclaré pour la première fois pour ce CreativeWork."@fr .

schema:creditText a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:label "credit text"@en ;
    rdfs:label "credit tekst"@nl ;
    rdfs:label "texte de crédit"@fr ;
    rdfs:comment "Text that can be used to credit person(s) and/or organization(s) associated with a published Creative Work." ;
    rdfs:comment "Tekst die gebruikt kan worden om personen en/of organisaties aan te geven die met een gepubliceerd CreativeWork zijn verbonden."@nl ;
    rdfs:comment "Texte qui peut être utilisé pour cédé personne(s) et/ou organisation(s) associée(s) à un travail créé."@fr .

schema:dateCreated a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    owl:equivalentProperty dct:created ;
    rdfs:label "date created"@en ;
    rdfs:label "aangemaakt op"@nl ;
    rdfs:label "date de création"@fr ;
    rdfs:comment "The date on which the CreativeWork was created."@en ;
    rdfs:comment "De datum waarop het CreativeWork is aangemaakt."@nl ;
    rdfs:comment "La date à laquelle le CreativeWork a été créé."@fr .

schema:datePublished a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    owl:equivalentProperty dct:issued ;
    rdfs:label "date published"@en ;
    rdfs:label "gepubliceerd op"@nl ;
    rdfs:label "date de publication"@fr ;
    rdfs:comment "Date of first broadcast/publication."@en ;
    rdfs:comment "De datum waarop de eerste uitzending/publicatie plaatsvond."@nl ;
    rdfs:comment "La date de la première diffusion ou de la publication."@fr .

schema:description a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:Thing ;
    rdfs:range xsd:string ;
    owl:equivalentProperty dct:description ;
    rdfs:label "description"@en ;
    rdfs:label "beschrijving"@nl ;
    rdfs:label "description"@fr ;
    rdfs:comment "A description of the item."@en ;
    rdfs:comment "Een beschrijving van het item."@nl ;
    rdfs:comment "Une description de l'objet."@fr .

schema:duration a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    owl:equivalentProperty dct:extent ;
    rdfs:label "duration"@en ;
    rdfs:label "duur"@nl ;
    rdfs:label "durée"@fr ;
    rdfs:comment "The duration of the item (movie, audio recording, event, etc.) in ISO 8601 date format."@en ;
    rdfs:comment "De duur van het item (film, opname audio, evenement, enz.) in ISO 8601 datum formaat."@nl ;
    rdfs:comment "La durée de l'objet (film, enregistrement audio, événement, etc.) au format ISO 8601."@fr .

schema:episodeNumber a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:Episode ;
    rdfs:label "episode number"@en ;
    rdfs:label "aflevering nummer"@nl ;
    rdfs:label "numéro de la série"@fr ;
    rdfs:comment "Position of the episode within an ordered group of episodes."@en ;
    rdfs:comment "De positie van de aflevering binnen een geordende groep van afleveringen."@nl ;
    rdfs:comment "Position de l'épisode dans un groupe d'épisodes ordonnés."@fr .

schema:familyName a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:Person ;
    rdfs:label "family name"@en ;
    rdfs:label "familienaam"@nl ;
    rdfs:label "nom de famille"@fr ;
    rdfs:comment "Family name. In the U.S., the last name of a Person."@en ;
    rdfs:comment "Familienaam. In de V.S., de achternaam van een Persoon."@nl ;
    rdfs:comment "Nom de famille. Dans le pays des États-Unis, le nom de famille d'une Personne."@fr .

schema:givenName a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:Person ;
    rdfs:label "given name"@en ;
    rdfs:label "voornaam"@nl ;
    rdfs:label "prénom"@fr ;
    rdfs:comment "Given name. In the U.S., the first name of a Person."@en ;
    rdfs:comment "Voornaam. In de V.S., de voornaam van een Persoon."@nl ;
    rdfs:comment "Prénom. Dans le pays des États-Unis, le prénom d'une Personne."@fr .

schema:genre a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:label "genre"@en ;
    rdfs:label "genre"@nl ;
    rdfs:label "genre"@fr ;
    rdfs:comment "Genre of the creative work, broadcast channel or group."@en ;
    rdfs:comment "Genre van het creatieve werk, uitzending kanaal of groep."@nl ;
    rdfs:comment "Genre de l'œuvre créative, de chaîne de télévision ou du groupe."@fr .

schema:identifier a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:Thing ;
    rdfs:range xsd:string ;
    owl:equivalentProperty dct:identifier ;
    rdfs:label "identifier"@en ;
    rdfs:label "identificatie"@nl ;
    rdfs:label "identifiant"@fr ;
    rdfs:comment "The identifier property represents any kind of identifier for any kind of Thing, such as ISBNs, GTIN codes, UUIDs etc."@en ;
    rdfs:comment "De identifier-eigenschap representeert elk soort identificatie voor elk soort Thing, zoals ISBNs, GTIN codes, UUIDs enz."@nl ;
    rdfs:comment "L'identifier-propriété représente n'importe quel type d'identificateur pour n'importe quel type d'Objet, tels que les ISBNs, les codes GTIN, les UUIDs etc."@fr .

schema:inLanguage a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:label "in language"@en ;
    rdfs:label "in taal"@nl ;
    rdfs:label "en langue"@fr ;
    rdfs:comment "The language of the content or performance or used in an action. Please use one of the language codes from the IETF BCP 47 standard."@en ;
    rdfs:comment "De taal van de inhoud of het uitvoeren of gebruikt in een actie. Gebruik alstublieft één van de taalcodes uit de IETF BCP 47 standaard."@nl ;
    rdfs:comment "La langue du contenu ou de la performance ou utilisée dans une action. Veuillez utiliser l'un des codes de langue de la norme IETF BCP 47."@fr .

schema:isPartOf a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range schema:ArchiveComponent ;
    rdfs:label "is part of"@en ;
    rdfs:label "is onderdeel van"@nl ;
    rdfs:label "est partie de"@fr ;
    rdfs:comment "Indicates an item or CreativeWork that this item, or CreativeWork (in some sense), is part of."@en ;
    rdfs:comment "Geeft een item of CreativeWork aan waarvan dit item, of CreativeWork (in een bepaald opzicht), een onderdeel is."@nl ;
    rdfs:comment "Indique un élément ou un travail créatif qui est partie de cet élément, ou de travail créatif (dans un certain sens)."@fr .

schema:keywords a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range xsd:string ;
    owl:equivalentProperty dct:subject ;
    rdfs:label "keywords"@en ;
    rdfs:label "trefwoorden"@nl ;
    rdfs:label "mots-clés"@fr ;
    rdfs:comment "Keywords or tags used to describe some item. Multiple textual entries in a keywords list are typically delimited by commas, or by repeating the property."@en ;
    rdfs:comment "Trefwoorden of tags die gebruikt worden om een item te beschrijven. Meerdere tekstuele invoeringen in een trefwoordenlijst worden meestal gescheiden door komma's, of door het herhaling van de eigenschap."@nl ;
    rdfs:comment "Mots-clés ou mots-clés utilisés pour décrire un élément. Des entrées textuelles multiples dans une liste de mots-clés sont généralement séparées par des virgules, ou par répétition de la propriété."@fr .

schema:license a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range [ owl:unionOf(schema:Thing skos:Concept) ] ;
    owl:equivalentProperty dct:accessRights ;
    rdfs:label "license"@en ;
    rdfs:label "licentie"@nl ;
    rdfs:label "licence"@fr ;
    rdfs:comment "A license document that applies to this content, typically indicated by URL."@en ;
    rdfs:comment "Een licentie document dat geldig is voor deze inhoud, meestal gekenmerkt door een URL."@nl ;
    rdfs:comment "Un document de licence qui s'applique à ce contenu, généralement indiqué par une URL."@fr .

schema:maintainer a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range meemoo_org:ContentPartner ;
    rdfs:label "maintainer"@en ;
    rdfs:label "beheerder"@nl ;
    rdfs:label "mainteneur"@fr ;
    rdfs:comment "A maintainer is a Person or Organization that manages contributions to, and/or publication of, some (typically complex) artifact."@en ;
    rdfs:comment "Een beheerder is een Persoon of Organisatie die bijdragen beheert aan, en/of publicatie van, een (meestal complex) artifact."@nl ;
    rdfs:comment "Un mainteneur est une personne ou une organisation qui gère les contributions à, et/ou la publication d', une (généralement complexe) artefact."@fr .

schema:name a rdf:Property ; 
    rdfs:domain schema:Thing ;
    rdfs:range xsd:string ;
    owl:equivalentProperty dct:title ;
    rdfs:label "name"@en ;
    rdfs:label "naam"@nl ;
    rdfs:label "nom"@fr ;
    rdfs:comment "The name of the item."@en ;
    rdfs:comment "De naam van het item."@nl ;
    rdfs:comment "Le nom de l'élément."@fr .

schema:partOfEpisode a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ; 
    rdfs:range schema:Episode ;
    rdfs:label "part of episode"@en ;
    rdfs:label "deel van aflevering"@nl ;
    rdfs:label "partie de la saison"@fr ;
    rdfs:comment "The episode to which this clip belongs."@en ;
    rdfs:comment "De aflevering waar deze clip bij hoort."@nl ;
    rdfs:comment "La saison à laquelle appartient ce clip."@fr .

schema:partOfSeries a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range schema:CreativeWorkSeries ;
    rdfs:label "part of series"@en ;
    rdfs:label "deel van serie"@nl ;
    rdfs:label "partie de la série"@fr ;
    rdfs:comment "The series to which this episode or season belongs."@en ;
    rdfs:comment "De serie waar deze aflevering of seizoen bij hoort."@nl ;
    rdfs:comment "La série à laquelle appartient cette saison ou cette épisode."@fr .

schema:publisher a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range _:x0 ;
    owl:equivalentProperty dct:publisher ;
    rdfs:label "publisher"@en ;
    rdfs:label "uitgever"@nl ;
    rdfs:label "éditeur"@fr ;
    rdfs:comment "The publisher of the creative work."@en ;
    rdfs:comment "De uitgever van het kunstwerk."@nl ;
    rdfs:comment "L'éditeur du travail créatif."@fr .

schema:roleName a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:PerformanceRole ;
    rdfs:range skos:Concept ;
    rdfs:label "role name"@en ;
    rdfs:label "rolnaam"@nl ;
    rdfs:label "nom de rôle"@fr ;
    rdfs:comment "A role played, performed or filled by a person or organization."@en ;
    rdfs:comment "Een rol die een persoon of organisatie speelt."@nl ;
    rdfs:comment "Un rôle joué ou rempli par une personne ou une organisation."@fr .

schema:seasonNumber a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWorkSeason ;
    rdfs:label "season number"@en ;
    rdfs:label "seizoen nummer"@nl ;
    rdfs:label "numéro de saison"@fr ;
    rdfs:comment "Position of the season within an ordered group of seasons."@en ;
    rdfs:comment "Positie van de seizoen in een geordende groep van seizoenen."@nl ;
    rdfs:comment "Position de la saison dans un groupe ordonné de saisons."@fr .

schema:spatialCoverage a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range schema:Place ;
    owl:equivalentProperty dct:spatial ;
    rdfs:label "spatial coverage"@en ;
    rdfs:label "geografische dekking"@nl ;
    rdfs:label "coverage spatiale"@fr ;
    rdfs:comment "The spatialCoverage of a CreativeWork indicates the place(s) which are the focus of the content."@en ;
    rdfs:comment "De geografische Dekking van een Kunstwerk geeft aan waar de focus van de inhoud ligt."@nl ;
    rdfs:comment "La coverage spatiale d'un travail créatif indique où se situe le contenu."@fr .

schema:temporalCoverage a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range xsd:string ;
    owl:equivalentProperty dct:temporal ;
    rdfs:label "temporal coverage"@en ;
    rdfs:label "dekking in de tijd"@nl ;
    rdfs:label "coverage temporelle"@fr ;
    rdfs:comment "The temporalCoverage of a CreativeWork indicates the period that the content applies to, i.e. that it describes, either as a DateTime or as a textual string indicating a time period in ISO 8601 time interval format."@en ;
    rdfs:comment "De dekking in de tijd van een Kunstwerk geeft aan welk tijdsinterval de inhoud betreft, bijvoorbeeld als een DateTime of als een tekstuele string die een tijdsinterval in ISO 8601 formaat aanduidt."@nl ;
    rdfs:comment "La coverage temporelle d'un travail créatif indique le période à laquelle s'applique le contenu, c'est-à-dire qu'il décrit soit par une date et heure, soit par une chaîne de caractères indiquant une période de temps en format ISO 8601."@fr .

schema:transcript a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:label "transcript"@en ;
    rdfs:label "transcriptie"@nl ; 
    rdfs:label "transcription"@fr ;
    rdfs:comment "If this MediaObject is an AudioObject or VideoObject, the transcript of that object."@en ;
    rdfs:comment "Als dit MediaObject een AudioObject of VideoObject is, de transcriptie van dat object."@nl ;
    rdfs:comment "Si cet objet média est un objet Audio ou Video, la transcription de cet objet."@fr .


schema:about a rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:CreativeWork ;
    rdfs:range  schema:Thing ;  
    rdfs:label "about"@en ;
    rdfs:label "over"@nl ;
    rdfs:label "sur"@fr ;
    rdfs:comment """The subject matter of the content."""@en ;
    rdfs:comment """Het onderwerp van de inhoud."""@nl ;
    rdfs:comment """Le sujet du contenu."""@fr .

####################
#       RDF        #
####################
rdf:value a rdf:Property ;
    rdfs:domain rdfs:Resource ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:label "value"@en ;
    rdfs:label "waarde"@nl ;
    rdfs:label "valeur"@fr ;
    rdfs:comment "May be used in describing structured values."@en ;
    rdfs:comment "Kan worden gebruikt om gestructureerde waardes aan te geven."@nl ;
    rdfs:comment "Peut être utilisé pour décrire des valeurs structurées."@fr .