# baseURI: http://publications.europa.eu/ontology/skosShapes
# imports: http://datashapes.org/dash
# imports: http://publications.europa.eu/ontology/shapeview
# imports: http://www.w3.org/2004/02/skos/core
# imports: http://www.w3.org/2008/05/skos-xl

@prefix : <http://publications.europa.eu/ontology/skosShapes#> .
@prefix dash: <http://datashapes.org/dash#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix euvocShapes: <http://publications.europa.eu/ontology/euvoc/euvocShapes#> .
@prefix euvocShapesUtil: <http://eurovoc.europa.eu/euvocShapesUtil#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix swa: <http://topbraid.org/swa#> .
@prefix tosh: <http://topbraid.org/tosh#> .
@prefix vs: <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://publications.europa.eu/ontology/skosShapes>
  rdf:type owl:Ontology ;
  #en
  rdfs:comment """Implements the following SKOS constraint checks: 
- S9	skos:ConceptScheme is disjoint with skos:Concept.  
- S13 : skos:prefLabel, skos:altLabel and skos:hiddenLabel are pairwise disjoint properties. 
- S14	A resource has no more than one value of skos:prefLabel per language tag. 
- S27	skos:related is disjoint with the property skos:broaderTransitive. 
- S37	skos:Collection is disjoint with each of skos:Concept and skos:ConceptScheme.  
- (9.6.4.) SKOS Concepts, Concept Collections and Semantic Relations  
- S46	skos:exactMatch is disjoint with each of the properties skos:broadMatch and skos:relatedMatch. 
- (10.6.2.) Clashes Between Hierarchical (skos:broadMatch skos:narrowMatch) and Associative (skos:relatedMatch, skos:closeMatch, skos:exactMatch) Mappings 
- (B.3.4.2). SKOS+XL Labeling Integrity 
Some warning and few error constraints are also taken from qSKOS validator [https://github.com/cmader/qSKOS/wiki/Quality-Issues#Labeling_and_Documentation_Issues] """@en ;
  #fr
  rdfs:comment """Implémente les contrôles de contraintes SKOS suivants:
- S9 skos:ConceptScheme est disjoint avec skos:Concept.
- S13: skos:prefLabel, skos:altLabel et skos:hiddenLabel sont des propriétés disjointes.
- S14 Une ressource n'a pas plus d'une valeur de skos:prefLabel par balise de langue.
- S27 skos:related est disjoint avec la propriété skos:broaderTransitive.
- S37 skos:Collection est disjoint avec chacun des skos:Concept et skos:ConceptScheme.
- (9.6.4.) SKOS Concepts, Concept Collections and Semantic Relations
- S46 skos:exactMatch est disjoint avec chacun des propriétés skos:broadMatch et skos:relatedMatch.
- (10.6.2.) Conflicts entre les mappings hiérarchiques (skos:broadMatch skos:narrowMatch) et associatifs (skos:relatedMatch, skos:closeMatch, skos:exactMatch) 
- (B.3.4.2). SKOS+XL Labeling Intégrité
Certains contrôles d'avertissement et contrôles d'erreur sont pris du validateur qSKOS [https://github.com/cmader/qSKOS/wiki/Quality-Issues#Labeling_and_Documentation_Issues] """@fr ;
  #nl
  rdfs:comment """Implementeert de volgende SKOS constraint checks:
- S9 skos:ConceptScheme is disjunct met skos:Concept.
- S13: skos:prefLabel, skos:altLabel en skos:hiddenLabel zijn paargewijs disjuncte eigenschappen.
- S14 Een resource heeft niet meer dan één waarde voor skos:prefLabel per taalcode.
- S27 skos:related is disjunct met de eigenschap skos:broaderTransitive.
- S37 skos:Collection is disjunct met elk van skos:Concept en skos:ConceptScheme.
- (9.6.4.) SKOS Concepts, Concept Collections and Semantic Relations
- S46 skos:exactMatch is disjunct met de eigenschappen skos:broadMatch en skos:relatedMatch.
- (10.6.2.) Conflicten tussen hiërarchische (skos:broadMatch skos:narrowMatch) en Associative (skos:relatedMatch, skos:closeMatch, skos:exactMatch) Mappings
- (B.3.4.2). SKOS+XL Labeling Integriteit
Sommige waarschuwingen en foutcontroles zijn overgenomen van qSKOS validator [https://github.com/cmader/qSKOS/wiki/Quality-Issues#Labeling_and_Documentation_Issues] """@nl ;
  
  rdfs:label "Constraints definitions for SKOS and SKOS-XL"@en ;
  rdfs:label "Définitions de contraintes pour SKOS et SKOS-XL"@fr ;
  rdfs:label "Constraints definities voor SKOS en SKOS-XL"@nl ;


  owl:imports <http://datashapes.org/dash> ;
  owl:imports <http://publications.europa.eu/ontology/shapeview> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl> ;
  owl:versionInfo "EuVoc 1.1" ;
.
:DisjointMappingRelations
  rdf:type rdfs:Class ;
  rdf:type sh:Shape ;
  rdfs:comment "Disjoint mapping relations"@en ;
  rdfs:comment "Relations de correspondance disjointes"@fr ;
  rdfs:comment "Disjuncte mapping relaties"@nl ;
  rdfs:label "Disjoint mapping relations"@en ;
  rdfs:label "Relations de correspondance disjointes"@fr ;
  rdfs:label "Disjuncte mapping relaties"@nl ;
  rdfs:subClassOf rdfs:Resource ;
  owl:versionInfo "EuVoc 1.1" ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:closeMatch ;
      sh:disjoint skos:broadMatch ;
      sh:disjoint skos:exactMatch ;
      sh:disjoint skos:narrowMatch ;
      sh:disjoint skos:relatedMatch ;
      sh:name "close match"@en ;
      sh:name "correspondance proche"@fr ;
      sh:name "dichte overeenkomst"@nl ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:exactMatch ;
      sh:disjoint skos:broadMatch ;
      sh:disjoint skos:closeMatch ;
      sh:disjoint skos:narrowMatch ;
      sh:disjoint skos:relatedMatch ;
      sh:name "exact match"@en ;
      sh:name "correspondance exacte"@fr ;
      sh:name "exacte overeenkomst"@nl ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:narrowMatch ;
      sh:disjoint skos:broadMatch ;
      sh:disjoint skos:closeMatch ;
      sh:disjoint skos:exactMatch ;
      sh:disjoint skos:relatedMatch ;
      sh:name "narrow match"@en ;
      sh:name "correspondance étroite"@fr ;
      sh:name "nauwe overeenkomst"@nl ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:relatedMatch ;
      sh:disjoint skos:broadMatch ;
      sh:disjoint skos:closeMatch ;
      sh:disjoint skos:exactMatch ;
      sh:disjoint skos:narrowMatch ;
      sh:name "related match" ;
      sh:name "correspondance liée"@fr ;
      sh:name "gerelateerde overeenkomst"@nl ;
    ] ;
  sh:sparql [
      sh:message "The domain and range of a Mapping Relations should be skos:Concept ."@en ;
      sh:message "Le domaine et la portée d'une relation de correspondance devrait être skos:Concept ."@fr ;
      sh:message "Het domein en de range van een Mapping Relatie zouden skos:Concept moeten zijn."@nl ;
      sh:select """SELECT $this
WHERE {
    $this a skos:Concept .
}""" ;
    ] ;
  sh:targetObjectsOf skos:broadMatch ;
  sh:targetObjectsOf skos:closeMatch ;
  sh:targetObjectsOf skos:exactMatch ;
  sh:targetObjectsOf skos:narrowMatch ;
  sh:targetObjectsOf skos:relatedMatch ;
  sh:targetSubjectsOf skos:broadMatch ;
  sh:targetSubjectsOf skos:closeMatch ;
  sh:targetSubjectsOf skos:exactMatch ;
  sh:targetSubjectsOf skos:narrowMatch ;
  sh:targetSubjectsOf skos:relatedMatch ;
.
:SemanticRelations
  rdf:type rdfs:Class ;
  rdf:type sh:Shape ;
  rdfs:comment "Semantic relations"@en ;
  rdfs:comment "Relations sémantiques"@fr ;
  rdfs:comment "Semantische relaties"@nl ;
  rdfs:label "Semantic relations"@en ;
  rdfs:label "Relations sémantiques"@fr ;
  rdfs:label "Semantische relaties"@nl ;
  rdfs:subClassOf rdfs:Resource ;
  owl:versionInfo "EuVoc 1.1" ;
  sh:sparql [
      rdfs:comment "9.6.4. SKOS Concepts, Concept Collections and Semantic Relations"@en ;
      rdfs:comment "9.6.4. Concepts SKOS, Collections de Concepts et Relations Sémantiques"@fr ;
      rdfs:comment "9.6.4. SKOS Concepts, Concept Collecties en Semantische Relaties"@nl ;
      sh:message "domain and range of SKOS semantic properties MUST be a skos:Concept . "@en ;
      sh:message "Le domaine et la portée des propriétés sémantiques SKOS doivent être un skos:Concept ."@fr ;
      sh:message "Het domein en de range van SKOS semantische eigenschappen MOETEN een skos:Concept zijn."@nl ;
      sh:select """SELECT $this
WHERE {
    FILTER NOT EXISTS{ $this a skos:Concept .}
}""" ;
    ] ;
  sh:targetObjectsOf skos:broader ;
  sh:targetObjectsOf skos:narrower ;
  sh:targetObjectsOf skos:related ;
  sh:targetSubjectsOf skos:broader ;
  sh:targetSubjectsOf skos:narrower ;
  sh:targetSubjectsOf skos:related ;
.
skos:Collection
  rdf:type sh:Shape ;
  sh:sparql [
      sh:message "The domain of semantic properties cannot be skos:Collection"@en ;
      sh:message "Le domaine des propriétés sémantiques ne peut pas être skos:Collection"@fr ;
      sh:message "Het domein van semantische eigenschappen kan niet skos:Collection zijn"@nl ;
      sh:select """SELECT $this
WHERE {
    ?this skos:broader | skos:narrower | skos:related ?c .
}""" ;
    ] ;
  sh:sparql [
      sh:message "The range of semantic properties cannot be skos:Collection"@en ;
      sh:message "La portée des propriétés sémantiques ne peut pas être skos:Collection"@fr ;
      sh:message "De range van semantische eigenschappen kan niet skos:Collection zijn"@nl ;
      sh:select """SELECT $this
WHERE {
    ?c skos:broader | skos:narrower | skos:related ?this .
}""" ;
    ] ;
  sh:sparql [
      sh:message "skos:Collection is disjoint with each of skos:Concept and skos:ConceptScheme."@en ;
      sh:message "skos:Collection est disjoint avec chacun de skos:Concept et skos:ConceptScheme."@fr ;
      sh:message "skos:Collection is disjunct met skos:Concept en skos:ConceptScheme."@nl ;
      sh:select """SELECT $this
WHERE {
    $this a ?type .
  FILTER (?type NOT IN (skos:Concept, skos:ConceptScheme) )
}""" ;
    ] ;
.
skos:Concept
  rdf:type sh:Shape ;
  sh:property [
      sh:predicate owl:versionInfo ;
      sh:maxCount 1 ;
      sh:minCount 0 ;
      sh:name "version info"@en ;
      sh:name "info version"@fr ;
      sh:name "versie info"@nl ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:altLabel ;
      sh:datatype rdf:langString ;
      sh:name "alt label"@en ;
      sh:name "label alternative"@fr ;
      sh:name "alternatieve label"@nl ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:altLabel ;
      sh:description "\"Constraint S13: skos:prefLabel, skos:altLabel and skos:hiddenLabel must be disjoint\""@en ;
      sh:description "\"Contrainte S13: skos:prefLabel, skos:altLabel et skos:hiddenLabel doivent être disjoint\""@fr ;
      sh:description "\"Constraint S13: skos:prefLabel, skos:altLabel en skos:hiddenLabel moeten disjunct zijn\""@nl ;
      sh:disjoint skos:hiddenLabel ;
      sh:disjoint skos:prefLabel ;
      sh:name "alt label"@en ;
      sh:name "label alternative"@fr ;
      sh:name "alternatieve label"@nl ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:broader ;
      sh:class skos:Concept ;
      sh:name "broader"@en ;
      sh:name "plus large"@fr ;
      sh:name "breder"@nl ;
      sh:nodeKind sh:IRI ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:definition ;
      sh:datatype rdf:langString ;
      sh:name "definition"@en ;
      sh:name "définition"@fr ;
      sh:name "definitie"@nl ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:definition ;
      sh:minCount 1 ;
      sh:name "definition"@en ;
      sh:name "définition"@fr ;
      sh:name "definitie"@nl ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:hiddenLabel ;
      sh:datatype rdf:langString ;
      sh:name "hidden label"@en ;
      sh:name "label caché"@fr ;
      sh:name "verborgen label"@nl ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:inScheme ;
      sh:class skos:ConceptScheme ;
      sh:minCount 1 ;
      sh:name "in scheme"@en ;
      sh:name "dans le schéma"@fr ;
      sh:name "in schema"@nl ;
      sh:nodeKind sh:IRI ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:narrower ;
      sh:class skos:Concept ;
      sh:name "narrower"@en ;
      sh:name "plus étroit"@fr ;
      sh:name "nauwer"@nl ;
      sh:nodeKind sh:IRI ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:prefLabel ;
      sh:datatype rdf:langString ;
      sh:minCount 1 ;
      sh:name "pref label"@en ;
      sh:name "label préféré"@fr ;
      sh:name "voorkeurslabel"@nl ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:prefLabel ;
      sh:datatype rdf:langString ;
      sh:name "pref label"@en ;
      sh:name "label préféré"@fr ;
      sh:name "voorkeurslabel"@nl ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:prefLabel ;
      sh:description "S14	A resource has no more than one value of skos:prefLabel per language tag."@en ;
      sh:description "S14	Une ressource n'a pas plus d'une valeur de skos:prefLabel par balise de langue."@fr ;
      sh:description "S14	Een resource heeft niet meer dan één waarde van skos:prefLabel per taal."@nl ;
      sh:name "pref label"@en ;
      sh:name "label préféré"@fr ;
      sh:name "voorkeurslabel"@nl ;
      sh:uniqueLang "true"^^xsd:boolean ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:prefLabel ;
      sh:description "\"Constraint S13: skos:prefLabel, skos:altLabel and skos:hiddenLabel must be disjoint\""@en ;
      sh:description "\"Contrainte S13: skos:prefLabel, skos:altLabel et skos:hiddenLabel doivent être disjoint\""@fr ;
      sh:description "\"Constraint S13: skos:prefLabel, skos:altLabel en skos:hiddenLabel moeten disjunct zijn\""@nl ;
      sh:disjoint skos:altLabel ;
      sh:disjoint skos:hiddenLabel ;
      sh:minCount 1 ;
      sh:name "pref label"@en ;
      sh:name "label préféré"@fr ;
      sh:name "voorkeurslabel"@nl ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:related ;
      sh:description "S27	skos:related is disjoint with the property skos:broaderTransitive."@en ;
      sh:description "S27	skos:related est disjoint avec la propriété skos:broaderTransitive."@fr ;
      sh:description "S27	skos:related is disjunct met de eigenschap skos:broaderTransitive."@nl ;
      sh:disjoint skos:broader ;
      sh:disjoint skos:broaderTransitive ;
      sh:disjoint skos:narrower ;
      sh:disjoint skos:narrowerTransitive ;
      sh:name "related"@en ;
      sh:name "lié"@fr ;
      sh:name "gerelateerd"@nl ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:relatedMatch ;
      sh:class skos:Concept ;
      sh:name "related match"@en ;
      sh:name "correspondance liée"@fr ;
      sh:name "gerelateerde match"@nl ;
      sh:nodeKind sh:IRI ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:relatedMatch ;
      sh:disjoint skos:broadMatch ;
      sh:disjoint skos:closeMatch ;
      sh:disjoint skos:exactMatch ;
      sh:disjoint skos:narrowMatch ;
      sh:name "related match"@en ;
      sh:name "correspondance liée"@fr ;
      sh:name "gerelateerde match"@nl ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate skos:topConceptOf ;
      sh:class skos:ConceptScheme ;
      sh:name "top concept of"@en ;
      sh:name "concept supérieur de"@fr ;
      sh:name "top concept van"@nl ;
      sh:nodeKind sh:IRI ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#prefLabel> ;
      sh:class <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label> ;
      sh:minCount 1 ;
      sh:name "pref label"@en ;
      sh:name "label préféré"@fr ;
      sh:name "voorkeurslabel"@nl ;
    ] ;
  sh:scopeClass skos:Concept ;
  sh:sparql [
      rdfs:comment "Ambiguous Notation References"@en ;
      rdfs:comment "Références d'ambiguïté de notation"@fr ;
      rdfs:comment "Ambigue Notatie Referenties"@nl ;
      sh:description "Concepts should not have identlical skos:notation literals."@en ;
      sh:description "Les concepts ne doivent pas avoir des littéraux skos:notation identiques."@fr ;
      sh:description "Concepten mogen geen identieke skos:notation literals hebben."@nl ;
      sh:message "the concept has the same notation {$value} as {$path}"@en ;
      sh:message "le concept a la même notation {$value} que {$path}"@fr ;
      sh:message "het concept heeft dezelfde notatie {$value} als {$path}"@nl ;
      sh:select """SELECT $this (?other as ?path) ?value
WHERE {
	$this skos:notation ?value  .
	?other skos:notation ?value .
	FILTER ($this != ?other)
}""" ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
  sh:sparql [
      rdfs:comment "Duplicate Notation References within Concept Scheme"@en ;
      rdfs:comment "Références de doublons de notation dans un schéma de concept"@fr ;
      rdfs:comment "Dubbele Notatie Referenties binnen Concept Scheme"@nl ;
      sh:description "Concepts within the same Concept Scheme should not have identlical skos:notation literals."@en ;
      sh:description "Les concepts dans le même schéma de concept ne doivent pas avoir des littéraux skos:notation identiques."@fr ;
      sh:description "Concepten binnen hetzelfde Concept Scheme mogen geen identieke skos:notation literals hebben."@nl ;
      sh:message "the concept has the same notation {$value} as {$path}"@en ;
      sh:message "le concept a la même notation {$value} que {$path}"@fr ;
      sh:message "het concept heeft dezelfde notatie {$value} als {$path}"@nl ;
      sh:select """SELECT $this (?other as ?path) ?value
WHERE {
	$this skos:notation ?value  .
	?other skos:notation ?value .
	 ?this skos:inScheme ?cs .
	?other skos:inScheme ?cs .
	FILTER ($this != ?other)
}""" ;
    ] ;
  sh:sparql [
      rdfs:comment "Empty Labels"@en ;
      rdfs:comment "Labels vides"@fr ;
      rdfs:comment "Lege Labels"@nl ;
      sh:description "Labels also need to contain textual information to be useful, thus we find all SKOS labels with length 0 (after removing whitespaces)."@en ;
      sh:description "Les labels doivent aussi contenir des informations textuelles pour être utiles, nous trouvons donc tous les labels SKOS de longueur 0 (après avoir supprimé les espaces)."@fr ;
      sh:description "Labels moeten ook tekstuele informatie bevatten om nuttig te zijn, dus we vinden alle SKOS labels met lengte 0 (na het verwijderen van spaties)."@nl ;
      sh:message "Label with an empty value detected: {?this}"@en ;
      sh:message "Label avec une valeur vide détectée: {?this}"@fr ;
      sh:message "Label met een lege waarde gedetecteerd: {?this}"@nl ;
      sh:select """SELECT ?this ?path (?lab as ?value) (lang(?lab) as ?lang)
WHERE {
	?this a skos:Concept .
	{
	SELECT ?this ?path ?lab 
	WHERE{
	    ?this skos:prefLabel | skos:altLabel | skos:hiddenLabel ?lab .
		?this ?path ?lab .
		bind (strlen(  replace(?lab,\"\\\\s*\",\"\") ) as ?q )
		FILTER ( ?q=0 )
		}
	}
	UNION {
  		SELECT ?this ?path ?lab {
		?this skosxl:prefLabel| skosxl:altLabel | skosxl:hiddenLabel ?l .
		?l skosxl:literalForm ?lab .
		?this ?path ?l .
		bind (strlen(  replace(?lab,\"\\\\s*\",\"\") ) as ?q )
		FILTER ( ?q=0 )
		}
	}
}""" ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
  sh:sparql [
      rdfs:comment "Orphan Concept"@en ;
      rdfs:comment "Concept orphelin"@fr ;
      rdfs:comment "Verlaten Concept"@nl ;
      sh:description "An orphan concept is a concept without any associative or hierarchical relations. It might have attached literals like e.g., labels, but is not connected to any other resource, lacking valuable context information. A controlled vocabulary that contains many orphan concepts is less usable for search and retrieval use cases, because, e.g., no hierarchical query expansion can be performed on search terms to find documents with more general content."@en ;
      sh:description "Un concept orphelin est un concept sans aucune relation associative ou hiérarchique. Il peut avoir des littéraux attachés comme par exemple des labels, mais n'est pas connecté à aucune autre ressource, manquant d'informations contextuelles précieuses. Un vocabulaire contrôlé qui contient de nombreux concepts orphelins est moins utilisable pour les cas d'utilisation de recherche et de récupération, car par exemple aucune expansion de requête hiérarchique ne peut être effectuée sur les termes de recherche pour trouver des documents avec un contenu plus général."@fr ;
      sh:description "Een verlaten concept is een concept zonder enige associatieve of hiërarchische relatie. Het kan wel bijvoorbeeld labels hebben, maar is niet verbonden met een andere resource, waardoor het waardevolle context informatie mist. Een gecontroleerde vocabulaire die veel verlaten concepten bevat is minder bruikbaar voor zoek-en-vind gebruikscases, omdat bijvoorbeeld geen hiërarchische query expansie kan worden uitgevoerd op zoektermen om documenten met meer algemene inhoud te vinden."@nl ;
      sh:message "The conept is not a top concept of a Concept Scheme and neither has a broader or related concept . "@en ;
      sh:message "Le concept n'est pas un concept supérieur d'un schéma de concept et n'a ni un concept plus large ni un concept lié."@fr ;
      sh:message "Het concept is geen top concept van een Concept Scheme en heeft ook geen bredere of gerelateerde concepten."@nl ;
      sh:select """SELECT $this 
WHERE {
	$this a skos:Concept .
	FILTER NOT EXISTS {
		?this skos:topConceptOf ?cs .
	}
	FILTER NOT EXISTS {
	?this skos:broader | skos:broaderTransitive | skos:related ?other .
	}
}""" ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
  sh:sparql [
      rdfs:comment "Overlapping Labels (concepts with the same label, independent of concept scheme )"@en ;
      rdfs:comment "Labels superposés (concepts avec le même label, indépendamment du schéma de concept)"@fr ;
      rdfs:comment "Overlappende Labels (concepten met hetzelfde label, onafhankelijk van concept scheme)"@nl ;
      sh:description "This is a generalization of a recommendation in the SKOS primer, that “no two concepts have the same preferred lexical label in a given language when they belong to the same concept scheme”. This could indicate missing disambiguation information and thus lead to problems in autocompletion application."@en ;
      sh:description "Ceci est une généralisation d'une recommandation dans le guide SKOS, qui stipule que «aucun deux concepts n'ont le même label lexical préféré dans une langue donnée lorsqu'ils appartiennent au même schéma de concept». Cela pourrait indiquer des informations de désambiguïsation manquantes et ainsi entraîner des problèmes dans les applications d'autocomplétion."@fr ;
      sh:description "Dit is een generalisatie van een aanbeveling in de SKOS primer, dat “geen twee concepten hetzelfde voorkeurslexicale label hebben in een bepaalde taal wanneer ze tot hetzelfde concept scheme behoren”. Dit kan duiden op ontbrekende onderscheidingsinformatie en dus leiden tot problemen in autocompletion applicaties."@nl ;
      sh:message "Overlapping Labels (there is concept \"{$value}\" with the same pref label in \"{$lang}\" language)"@en ;
      sh:message "Labels superposés (il y a un concept \"{$value}\" avec le même label préféré dans la langue \"{$lang}\")"@fr ;
      sh:message "Overlappende Labels (er is concept \"{$value}\" met hetzelfde pref label in \"{$lang}\" taal)"@nl ;
      sh:select """SELECT $this (skos:prefLabel AS ?path) (?other as ?value) (lang(?pl) as ?lang)
WHERE {
    ?this  skos:prefLabel ?pl .
	?other skos:prefLabel ?opl .
    ?other a skos:Concept .
    FILTER ($this != ?other && ?pl = ?opl)
}""" ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
  sh:sparql [
      rdfs:comment "Overlapping Labels in the same Concept Scheme (concepts with the same label in the same concept scheme)"@en ;
      rdfs:comment "Labels superposés dans le même schéma de concept (concepts avec le même label dans le même schéma de concept)"@fr ;
      rdfs:comment "Overlappende Labels in hetzelfde Concept Scheme (concepten met hetzelfde label in hetzelfde concept scheme)"@nl ;
      sh:message "Overlapping Labels in the same Concept Scheme (there is concept \"{$value}\" with the same pref label in \"{$lang}\" language)"@en ;
      sh:message "Labels superposés dans le même schéma de concept (il y a un concept \"{$value}\" avec le même label préféré dans la langue \"{$lang}\")"@fr ;
      sh:message "Overlappende Labels in hetzelfde Concept Scheme (er is concept \"{$value}\" met hetzelfde pref label in \"{$lang}\" taal)"@nl ;
      sh:select """SELECT $this (skos:prefLabel AS ?path) (?other as ?value) (lang(?pl) as ?lang)
WHERE {
    ?this  skos:prefLabel ?pl .
	?other skos:prefLabel ?opl .
    ?other a skos:Concept .
    ?this skos:inScheme ?cs .
	?other skos:inScheme ?cs .
    FILTER ($this != ?other && ?pl = ?opl)
}""" ;
    ] ;
  sh:sparql [
      rdfs:comment "Top Concept Having Broader Concept"@en ;
      rdfs:comment "Concept supérieur ayant un concept plus large"@fr ;
      rdfs:comment "Top Concept met Bredere Concept"@nl ;
      sh:message "The top concept has a broader concept"@en ;
      sh:message "Le concept supérieur a un concept plus large"@fr ;
      sh:message "Het top concept heeft een bredere concept"@nl ;
      sh:select """SELECT DISTINCT $this
WHERE {
	$this skos:broader | skos:broaderTransitive ?other .
	?this skos:topConceptOf ?cs .
}""" ;
    ] ;
  sh:sparql [
      rdfs:comment "disjointness of skos-xl labels"@en ;
      rdfs:comment "disjointness des labels skos-xl"@fr ;
      rdfs:comment "disjunctheid van skos-xl labels"@nl ;
      sh:message "the labels ( {$path} and {$value} ) are note dijoint for language \"{$lang}\""@en ;
      sh:message "les labels ( {$path} et {$value} ) ne sont pas disjoint pour la langue \"{$lang}\""@fr ;
      sh:message "de labels ( {$path} en {$value} ) zijn niet disjunct voor taal \"{$lang}\""@nl ;
      sh:select """SELECT ?this (?predicate as ?path) ?value ?lang {
	{
	  SELECT ?this (skosxl:prefLabel as ?predicate) (skosxl:hiddenLabel as ?value) (lang(?pl) as ?lang)
		{
		?this skosxl:prefLabel/skosxl:literalForm ?pl .
		  optional {
		?this skosxl:altLabel/skosxl:literalForm ?al .	
		 }
	 FILTER (?pl = ?al )
	} }
	UNION{
	  SELECT ?this (skosxl:prefLabel as ?predicate) (skosxl:altLabel as ?value) (lang(?pl) as ?lang)
		{
		?this skosxl:prefLabel/skosxl:literalForm ?pl .
		  optional {
		?this skosxl:hiddenLabel/skosxl:literalForm ?hl .	
		 }
	 FILTER (?pl = ?hl )
	} }
	UNION{
	  SELECT ?this (skosxl:altLabel as ?predicate) (skosxl:hiddenLabel as ?value) (lang(?al) as ?lang)
		{
		?this skosxl:altLabel/skosxl:literalForm ?al .
		  optional {
		?this skosxl:hiddenLabel/skosxl:literalForm ?hl .	
		 }
	 FILTER (?al = ?hl )
	} }
} 
""" ;
    ] ;
  sh:sparql [
      rdfs:comment "skos-xl pref label in the same language "@en ;
      rdfs:comment "skos-xl label préféré dans la même langue"@fr ;
      rdfs:comment "skos-xl pref label in dezelfde taal"@nl ;
      sh:message "multiple skos-xl preferred label for language \"{$lang}\""@en ;
      sh:message "plusieurs labels préférés skos-xl pour la langue \"{$lang}\""@fr ;
      sh:message "meerdere skos-xl preferred label voor taal \"{$lang}\""@nl ;
      sh:select """SELECT $this ?lang (skosxl:prefLabel as ?path) (?l1f as ?value)
WHERE {
    $this skosxl:prefLabel ?l1 .
	?l1 skosxl:literalForm ?l1f .
	$this skosxl:prefLabel ?l2 .
	?l2 skosxl:literalForm ?l2f .
	FILTER ( ?l1 != ?l2 && lang(?l1f) = lang(?l2f) )
	BIND (lang(?l1f) as ?lang)
}""" ;
    ] ;
  sh:sparql [
      rdfs:label "Undocumented Concept (no concept meaning description)"@en ;
      rdfs:label "Concept non documenté (pas de description du sens du concept)"@fr ;
      rdfs:label "Concept niet gedocumenteerd (geen concept betekenis beschrijving)"@nl ;
      sh:description """The SKOS \"standard\" defines a number of properties useful for documenting the meaning of the concepts in a thesaurus (section 7) also in a human-readable form. Intense use of these properties leads to a well-documented thesaurus which should also improve its quality. 
Iteration over all concepts in the vocabulary and find those not using one of skos:note, skos:changeNote, skos:definition, skos:editorialNote, skos:example, skos:historyNote, or skos:scopeNote"""@en ;
      sh:description """Le standard SKOS définit un certain nombre de propriétés utiles pour documenter le sens des concepts dans un thésaurus (section 7) également sous une forme lisible par l'homme. Une utilisation intense de ces propriétés conduit à un thésaurus bien documenté qui devrait également améliorer sa qualité.
Itération sur tous les concepts du vocabulaire et trouver ceux qui n'utilisent pas l'une des propriétés skos:note, skos:changeNote, skos:definition, skos:editorialNote, skos:example, skos:historyNote, ou skos:scopeNote"""@fr ;
      sh:description """De SKOS "standaard" definieert een aantal eigenschappen die nuttig zijn voor het documenteren van de betekenis van de concepten in een thesaurus (sectie 7) ook in een leesbare vorm. Intensief gebruik van deze eigenschappen leidt tot een goed gedocumenteerde thesaurus die ook de kwaliteit moet verbeteren.
Iteratie over alle concepten in de vocabulaire en vind die zonder een van skos:note, skos:changeNote, skos:definition, skos:editorialNote, skos:example, skos:historyNote, of skos:scopeNote"""@nl ;
      sh:message "undocumented concept - none of the skos:notes is used to describe the meaning "@en ;
      sh:message "concept non documenté - aucune des skos:notes n'est utilisée pour décrire le sens"@fr ;
      sh:message "concept niet gedocumenteerd - geen van de skos:notes wordt gebruikt om de betekenis te beschrijven"@nl ;
      sh:select """SELECT DISTINCT $this
WHERE {
  	$this a skos:Concept .
    FILTER NOT EXISTS {?this skos:definition|skos:note|skos:example|skos:historyNote|skos:scopeNote ?note}
}""" ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
  sh:sparql [
      sh:message "A Concept cannot be also a ConceptScheme "@en ;
      sh:message "Un Concept ne peut pas être aussi un ConceptScheme"@fr ;
      sh:message "Een Concept kan niet ook een ConceptScheme zijn"@nl ;
      sh:select """SELECT $this
WHERE {
    $this a skos:ConceptScheme . 
}""" ;
    ] ;
.
skos:ConceptScheme
  rdf:type sh:Shape ;
.
<http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label>
  rdf:type sh:Shape ;
  sh:property [
      sh:predicate owl:versionInfo ;
      sh:datatype xsd:string ;
      sh:maxCount 1 ;
      sh:minCount 0 ;
      sh:name "version info"@en ;
      sh:name "info de version"@fr ;
      sh:name "versie info"@nl ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#literalForm> ;
      sh:datatype rdf:langString ;
      sh:name "literal form"@en ;
      sh:name "forme littérale"@fr ;
      sh:name "letterlijke vorm"@nl ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
  sh:property [
      sh:predicate <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#literalForm> ;
      sh:maxCount 1 ;
      sh:minCount 1 ;
      sh:name "literal form"@en ;
      sh:name "forme littérale"@fr ;
      sh:name "letterlijke vorm"@nl ;
    ] ;
  sh:sparql [
      rdfs:comment "Orphan Label"@en ;
      rdfs:comment "Label orphelin"@fr ;
      rdfs:comment "Verlaten Label"@nl ;
      sh:message "The skos-xl label is not attached to any skos:Concept "@en ;
      sh:message "Le label skos-xl n'est attaché à aucun skos:Concept"@fr ;
      sh:message "Het skos-xl label is niet verbonden met een skos:Concept"@nl ;
      sh:select """SELECT $this
WHERE {
    	$this a skosxl:Label .
	FILTER NOT EXISTS {
		?c skosxl:prefLabel | skosxl:hiddenLabel |skosxl:altLabel  $this .
	}
}""" ;
      sh:severity sh:Warning ;
    ] ;
.
